台灣針對陳同佳案回覆：香港保安局長應與刑事警察局協商

影／港稱陳同佳案「台灣主導」 蔡清祥：對口是刑事局
2020-10-07 16:29 聯合報 / 記者王聖藜／台北即時報導

法務部長蔡清祥。記者王聖藜/攝影

香港聖公會教省秘書長管浩鳴透過港媒表示，在台殺害女友滯港的男子陳同佳本月將來台投案，港府繼續拋出新說法；法務部長蔡清祥表示，香港保安局長雖然有提出說明，但對口單位是刑事警察局，他們彼此應再進一步協商。

陳同佳是繼去年10月後，再度間接表示有來台投案的意願，管浩鳴另稱，本月5日已委託台灣理律律師事務所和有關人士洽談投案事宜，蔡清祥今天則首度對案情進展表示看法。

針對香港保安局今天「主導權在台灣」的說法，蔡清祥說，香港保安局長雖然對案子有提出一些說明，但說明的對口單位是刑事警察局，因此處理單位彼此要再進一步協商。

蔡清祥說，陳同佳是經士林地檢署正式通緝的通緝犯，所以一切會依通緝犯規定處理，至於與港方司法互助部分，他說，司法互助是地檢署認為有辦案需要，才會透過法務部申請協助，而法務部已盡最大努力協助士林地檢署。

港女潘曉穎命案發生在2018年2月，陳同佳犯後潛逃香港；士林地檢署2018年3月、4月、7月三度透過法務部國際及兩岸法律司向香港律政司提出司法互助請求，並在2018年12月3日依殺人罪對陳同佳發布時效長達37年6月的通緝令。

香港保安局與台灣刑事警察局是對口單位
雙方協商好了
台灣再來押人犯吧

咁同送中有咩分別
非法行動 綁架
點解又無人反 係都送咗大劉去澳門先

陳同佳案 法務部提司法互助但「到目前為止都沒回應」

▲法務部長蔡清祥談陳同佳案。（圖／記者吳銘峯攝）

記者吳銘峯／台北報導

犯下震驚社會的「港女箱屍」案兇手陳同佳，返回香港後遭到拘捕，去年10月間刑滿出獄。雖然他表達願意來台「自首」的意願，但在兩國政府的角力下，陳同佳至今未能來台。法務部長蔡清祥7日受訪時表示，陳同佳在台灣的身分是通緝犯，我國已經正式向香港政府提出司法互助的請求，但「到目前為止都沒有回應」。

陳同佳（21歲）在2017年7月結識香港網紅潘曉穎，1個月後旋即交往成為情侶。2017年12月初，潘女在與陳男計畫赴台旅遊前夕，告知男友自己已經懷有5個月的身孕。2018年2月8日，潘女透過簡訊告知母親自己將赴台探望朋友，隨後與陳男一起搭機前往台北；當月17日凌晨1時，潘母還曾收到女兒簡訊，表示她17日當天晚間返港，但此後卻音訊全無，僅有陳男當晚獨自搭乘飛機返抵香港，直到3月，潘女的遺體才在台北捷運竹圍站附近被尋獲，我國檢警單位認定陳男殺害潘女，並將遺體裝進行李箱丟至捷運竹圍站附近。3月13日香港警方就以謀殺案罪名，拘捕陳男。

雖然陳男確實犯下本案，但因台港無引渡協議，香港警方只能控告陳男盜竊及處理贓物罪，無法引渡陳男到台灣接受司法調查；再加上陳男在香港認罪獲減刑，最終陳男僅被判處29個月有期徒刑，在去年10月獲得釋放。陳男當時表達願意來台「自首」的意願，但卻在兩國政治的角力下，陳同佳至今仍未來台。

對此，法務部長蔡清祥7日受訪時表示，「陳同佳他是一個通緝犯，是經過士林地檢署正式通緝的通緝犯。所以一切會依照通緝犯的規定來處理。」至於司法互助的進度，蔡清祥說「我們已經幫士林地檢署提出司法互助的請求，但是到目前為止都沒有回應，雖然香港的保安局局長有提出說明，但他說明的對口單位是我國的刑事警察局，我想後續應由處理的單位彼此進一步（溝通）。」

看不懂說啥

李家超的地位相當於台灣的警察局長

搞單野，搞咁耐，肉鳩酸

比台灣撚狗咁撚

芝麻小官李家超
還輪不到晉見台灣的部長

所以話潘太果d乜野最後期限叫陳同佳自首, 否則有進一步行動都係冇用
香港政府係唔會認低威同台灣協商

把陳同佳這坨屎繼續留在香港
反正港府不嫌臭

反正可以用zoom坐牢

門口又有港狗看守
三餐有人送飯
香港殺人犯的人全世界第一

香港殺人犯的人權全世界第一

反正殺人犯同死果件都係香港人，香港班狗官唔做野咪一直玩落去，寶島根本冇損失

遲早台灣連回都不想回應
看港府共狗要怎麼玩

陳同佳案司法互助進度 蔡清祥：港方無回應
最新更新：2020/10/07 17:12

（中央社記者劉世怡台北7日電）涉嫌在台殺害同行女友潘曉穎的港人陳同佳擬來台投案，法務部長蔡清祥今天表示，陳同佳是通緝犯，一切依照通緝犯的規定處理，另向港方提出司法互助請求，至今都未獲回應。

法務部今天下午辦理媒體茶敘，蔡清祥於茶敘後接受媒體聯訪時，針對港媒報導，陳同佳擬在10月來台投案一事，做出上述說明。

蔡清祥指出，陳同佳是通緝犯，為士林地檢署正式通緝的通緝犯，所以一切會依照通緝犯的規定來處理，與港方司法互助進度部分，司法互助是士林地檢署認為辦案上有需要時，透過法務部經由陸委會來做司法互助請求，法務部已經盡最大的努力協助士林地檢署，但是到目前為止，港方都沒有回應。

香港保安局局長李家超接受港媒專訪指出，在陳同佳案上，目前主導權在台方，「球在台灣」，如果台方提供批准陳同佳赴台的細節，香港可透過警務合作機制提供協助。

對此，蔡清祥表示，雖然香港保安局局長有提出說明，但其說明的對口單位是指台灣刑事警察局，他認為後續應由2單位彼此進一步溝通。

此外，士檢表示，迄未接獲陳同佳本人或其辯護律師表達投案的訊息，但由於陳同佳是殺人案件通緝犯，檢方對任何通緝犯投案都樂觀其成，只要陳同佳現身，即依法逮捕偵辦。

法務部下午辦理媒體茶敘主題為「防疫2.0執行無距離」，由行政執行署執行官張雅惠報告，行政執行署成立已20年，截至9月底累計徵起金額新台幣5788億元，績效亮麗，其中在防疫裁罰案件執行比率為58%。蔡清祥接受媒體聯訪時，期許執行署在年底累計金額可達6000億元。（編輯：李亨山）1091007

李家超剩係向媒體 9 up , 真係有心做就去聯絡台灣啦

當初台灣派警察到香港機場
港府不交出陳同佳
現在港府留著自己玩吧

一聯絡咪等於香港政府承認台灣係獨立主權
李家超親自違反國安法

陳同佳出獄一刻已經係自由人
無權再捉佢
當時一出獄仲可以申請台灣簽證
係之後注銷左
唔係唔想交，係無撚得交

潘太今朝上左D100
台灣WFC 反正佢地都唔想養陳同佳
睇清楚件事先，係台灣取消左陳同佳的入境資格
潘太話幫佢買機票
買春咩？無簽證點上機

寄公文也不行
上面有中華民國官印

2018年12月3日依殺人罪對陳同佳發布時效長達37年6月的通緝令。
不可能給簽證
台灣法律不是給香港人開玩笑的

過左2046都無得去台灣
潘老母一日到黑話幫佢買機票
買春咩

我們要求港府交出所有證據資料與通聯記錄
同時要有交接動作，否則誰知道陳同佳去哪裡

台灣可以出個投案簽證比佢㗎嚇
淨係唔比用旅遊網簽咋

2047由中共移交陳同佳

而家應該要求管牧師交待陳同佳是否在香港境內
有個講法係陳的父母在大陸有樓

全世界沒有投案簽證
簽證理由：來台灣槍斃？

可以在入台證上
標明來台目的是投案

台灣而家逼緊香港政府引渡佳仔
逼緊港府認台灣主權
件事香港政府可以話好煩玩緊文字遊戲
但無做錯

管牧師也不是甚麼好人

個問題係最終即使上到機
都要飛到台灣國境先可以拘捕

坐等港府牙起來

Taiwan Ho ball

去年台灣派警察到香港
是港府不給人的
現在更不用配合港府

臺灣表示已讀
然後？
沒有然後

我是台灣我也擺爛啊

反正方法早就給你了，要做不做你家的事囉

港共狗官智商低

問題係台灣唔可以在港執法
當年石棺案都係在機上拘捕
香港政府無可能放逐香港人

根本有無逃犯條例佳仔都唔洗去台灣
潘太就係condom
兩面不討好
兩面不是人

即係依家佳仔無得自由身入境台灣?
一定要港共政府的佢上機"引渡"?

現在留給港府自己玩

主動來聯絡
否則免談

台灣要求港府交出所有證據資料與通聯記錄
同時要有交接動作，證明陳同佳交接給台灣

即係唔比入

應該話，台灣方面，殺人犯唔可以無協議下得到簽證入台，其實當年台灣逐香港殺人犯出境我唔信香港完全無同佢協議過，唔係點會有香港警察係機上等佢，只係可能唔係正式書面協議而已

依家搞到咁完全係因為港共無神神搞送中，想矮化台灣，搞大件事，玩埋法律，玩埋外交，台灣咪同你玩囉，鬥執正來做，一切無人情講，反正殺人犯係香港，危害唔到佢既人，佢WFC佳仔來唔來

港府同台灣交接，即係承認台灣有獨立司法權，共產黨一直唔會批准，所以成日叫佳佳自己坐飛機去自首。

呢單唔係案，係關同台灣政府獨立問題

現在如果港府把人犯移交給台灣
就證明「送中條例」根本沒有必要

沒有簽證
陳同佳自己偷渡來台灣吧

係佢開始ON9無神神搞送中咪變唔係案，係外交囉，依家上佐枱面搞唔掂就想轉返枱底，邊有見佐光既野可以落返枱底

其實佢聰明既話的確應該咁做或者交比黑警幫佢自殺結案

一個中國 地方市政府

咁係台灣政府制度問題

港共全宇宙最柒搞送中就梗；不過而家一個自由人身份既疑犯舉手自首來台被你審，你台灣政府又玩外交政治，又以「唔俾嫌疑犯通街走」為由唔批簽證

大粒墨被拒絕，佢丶港共丶台灣政府冇實質損失架
不過牌面上，大家會問，台灣政府批一張特殊簽證以利疑人自首以彰顯公義，有何不可？

李渣焦呢d賤種，算9數吧啦

咪就係

公義同主權台灣揀主權囉屌
又唔係死台灣人

的確係
同埋港共玩野想呃鳩人跪低
而家咪自食其果

所以之前有人推論過，如果死嘅係台灣人，相信台灣做法一定唔係咁

不過，其實死嘅係邊個真係唔重要；一件案件嘅重要性，係代表佢發生喺邊度，嗰個地方嘅政府就有責任以公義為先，去令到呢個疑犯繩之於法

呢句說話你可以同香港政府講先

同埋最緊要係死果件唔係台灣人
佢地無壓力要處理件事
佳哥唔嚟最多咪當多一件逃犯無頭案

有，台灣無神神比送中打完面，點解要以德報怨做左膠

林奠個初心去左邊
話過要幫潘太wo

而家睇潘太做到乜
大時代方家都寫血書
最死係潘太得罪左建制
又得罪埋黃絲連登仔
等佢自動收聲

你有無聽過乜野係程序公義？

你咁樣只係左膠，對住無公義既政府講公義結果係點，咪永遠都輸囉，成個世界都比支那用呢招侵蝕灑，你到依家都仲未醒

幫唔到架啦
社會上大把人要林奠幫
幫得幾多個
林太只係識做婆媽野

成單案本身只係一單刑事案
港共柒個一皮搞送中出醜全世界就一定

但而家台灣又要escalate做外交關係
想借呢單刑事去等港共公開承認自己地位
其實又如何跟冇公義政府扯上關係？

左膠係會覺得人命公義重要D，BTW如果大家民主國家，我都會BUY既，正如人都向往英雄，法外裁判者，但同極權政府講公義本身就已經係最大既唔公義行為

好簡單啦
入境處學教育局取消陳同佳個香港身份咪得囉
之後驅逐出香港
我果然聰明

被畏罪自殺咪得

仲要住大屋

佢個進一步行動係點進一步
自行攻入安全屋？

送中已經係外交，港共自己送中上佐外交，外交你話落就落咩，可以話當送中出現果克，成件事已經係外交，唔理送中結果7唔7，同一件事都唔會脫離外交，簡單講台灣依家對呢單案做既所有決定，都會對外交有影響，例如佢依家讓步，一定有人會解讀成跪低

同不公義政府無關聯即係你覺得港共好公義啦，定你過佐成年幾都仲天真咁信港共送中初心係公義唔係矮化台灣

唔覺得港共會咁聰明用大粒墨去矮化台灣 佢地冇咁嘅視野

但你話佢用送中去鋪路日後搞政治犯/支共想搞但又走咗身家落香港嘅，我會信 君不見第一個大聲疾呼既係大瘤？

而且，逃犯條例響香港發生，冇乜好多聲音出嚟認為做矮化台灣；反而大家講緊嘅係真係「隨時送中」

反咩, 全部都係台仔9UP, 香港政府根本唔想理佢地
直接勸佳哥自首好過啦

因為矮化台灣唔關香港人事你會為送中出街示威定矮化台灣示威，正常人都重視切身利益既事先啦，點會有咁大件切身利益唔講講台灣

我認同有可能送中用來炒有錢佬家同對付政治犯比重可能的確係最大，但中共一計幾用有咩問題，完全可以對付政治犯為主，矮化台灣順便都可以

送中係外交，即係台灣都要簽先得，但條文張台灣當地區，台灣簽佐即係自我矮化，唔簽但同港共合作一樣會比人當默認，因為同一中各表一樣，有條咁既條文，支那話語權大，佢係要指鹿為馬，台灣外交上都會失敗

可以話件事搞到咁大，台灣收唔收佳仔都會有損失，當然，因為送中過唔到，兩邊都損失唔大，同先頭既一位師兄咁講，公義同主權，佢寧願揀保主權損失公義而已

所以其實你話各自有自己嘅算盤，好正常
你話好似先頭位師兄咁講，佢選擇咗要趁呢個機會去搶主權而放棄公義，唔能夠話佢啱定錯

但係台灣政府唔好再大大聲聲出嚟響度攞住「公義」呢個光環，話自己已經好合作㗎，香港政府唔合作

因為事實上明明有一個行政上可以處理到嘅方法，去比呢一個願意自首嘅人嚟到台灣進行認罪及審訊；但係佢偏偏就係唔肯做

久唔久攞出嚟炒作嘅其實係台灣政府；港共根本已經直頭唔想理，因為事實上佢亦都冇咁嘅需要去理會陳同佳係咪響外地犯法

法務部長蔡清祥表示，香港保安局長雖然有提出說明，但對口單位是刑事警察局，他們彼此應再進一步協商。

所以咪話你既問題係對住個不公義政府講公平囉，港共係台灣敵人，一切咪合理囉，久唔久攞出炒係為著攻擊港共，畢竟受害者係香港，煩既係港共，台灣人只係食花生

你話台灣無公義其實都係錯，因為佢大可話程序公義大於一切，你都吹佢唔脹，守序至上既人一樣覺得好有公義，點解要台灣特例，港共自己唔開恩，其實只係交返個波比港共姐，一開始港共比條佢無可能簽既送中條例佢，佢咪比返條港共無可能做既路佢囉

正如特朗普禁we7一樣，係唔啱自由市場同公義呀，但唔通你反對咩

自由人係香港入面
對台灣嚟講，佳仔係通緝犯，有乜理由會批旅客簽證俾通緝犯？要去台灣投案就跟足人哋規矩，明明有晒程序都唔做
連投案都要特權，就係為咗唔想見到台灣個官印

陳同佳投案港府踢皮球 陸委會重申單一窗口聯繫
最新更新：2020/10/07 20:46

（中央社記者吳柏緯台北7日電）針對陳同佳來台投案一事，港府今天又宣稱如果台灣提供批准陳同佳赴台細節，香港可透過警務合作機制提供協助。陸委會晚間則重申，只要透過單一窗口聯繫，台灣會依法辦理。

香港保安局局長李家超今天接受港媒專訪時聲稱，陳同佳案的主導權在台灣，如果台灣提供批准陳同佳赴台的細節，香港可以透過警務合作機制提供協助，但港府從來沒有與台灣成立任何聯繫窗口。

大陸委員會今晚透過文字回應媒體詢問時表示，對各種前提、假設性的說法沒有進一步說明，如果陳同佳確定要來台灣面對司法，隨時可以透過單一聯繫窗口聯絡，台灣會依法辦理。

聲明中並重申，政府希望依法將殺人嫌犯繩之以法、還給被害人公道，共同實現司法正義的立場堅定。

根據監察院調查報告指出，法務部針對陳同佳案曾依法透過陸委會，3度向港府提出司法互助、調查取證及被告遣送的請求，但港府不但未回應正式司法互助請求，也拒絕會商。（編輯：繆宗翰）1091007

送中條例當日如果成功過咗，就直接法院立案，特狗簽字。如果用返司法互助協商下引渡，因為家陣係修例失敗，程序上要過法院同立會，最後特狗簽署先成立；本來如果有問題，係法院同立會可以叫停，問題係⋯⋯先唔好講跟本冇叫停嘅理由同民意，更好笑嘅係三權分立早就笑話。

其實當初澳門都可以好似台灣要求引渡大劉，只係大劉可以一直上訴同司法覆核拖延同阻止件事，加上澳門政府唔同香港⋯⋯一個弱勢市政府。

台灣要揸正嚟做無可口非，真心，一個外國人殺人被殺案重要，定係港共玩嘢在先嘅國格面子重要？

台灣嘅做法同要求唔過分。

當初港共借依件事屈台灣係支那一部分，台灣亦唔可能唔揸正去提防啦今日

台灣唔會接受通緝犯有簽證亦是接受範圍內
根本出得去行的二百萬人其實係要放生陳同佳
講到尾有無逃犯條例佢都可以唔去台灣
只係神推鬼怕佢出去被追殺先有「自首/投案」的事情
亦因為佢係後生仔所以要佢承擔
個問題係香港政府唔可以拘捕，押佢去機場
而家潘太出返黎申冤係節外生枝
林奠叫佢釋懷係無錯

所以佳仔去唔去台灣已經唔係重點啦
係潘太到而家仲覺得唔識政治扮蟹

咁港共真係無權的陳同佳去投案既
除左修例仲有咩辦法

假如舊年送中通過，柒婆話要終審司法部門提出引導
咁引渡台灣係咪要北京最高人民法院提出

其實我唔明，贏蟈成日話一終原汁，
點解唔拉佳佳去四川打靶算呢？
一句境內殺人罪就夠，又快又贏，又唔洗審。

港共一搞送中條例就已經係放生大粒墨啦，之後200萬人想放生佢？過到送中條例，台灣100%永冇可能收人。

佢都未識分邊個係佢嘅敵人，我相信佢好長一段時間以為過到送中條例，大粒墨就會為殺人罪受審。